爭射12碼宴客，馬列斯玩死曼城！6射12碼只入2球

本應該作客絕殺爭冠對手的比賽，卻因為馬列斯一腳高射炮變成了一場遺憾的和波。急於爭取曼城正選位置的馬列斯，不光弄失了球隊的本已到手的勝利，還因為搶射12碼的舉動，惹來很多非議。

今場比賽，兩隊後防線都表現出色，雙方一直沒能獲得很好的入球機會。不過哥迪奧拿機敏的洞悉了場上形勢，最後時刻打出辛尼這張王牌。正是通過辛尼的禁區內突破，迫使表現穩健的範戴克鏟球失誤，被判射12碼。

12碼判罰後，捷西斯第一時間站在罰球點等待主射，但是馬列斯一邊向他走來一邊跟他交流，希望自己能夠得到這次主射機會。捷西斯雖然很不情願，但是依舊把這個機會讓給了馬列斯。然後馬列斯發力抽射，皮球越過橫楣直飛看台，12碼射失了！

球員射失12碼並不稀奇，但是馬列斯這次任性之舉實屬不該。據統計，在此次搶射12碼之前，他主射的近5次12碼，只攻入2球，主射成功率僅有四成。加上這次射失12碼，他6中2的12碼成功率，實在太低。

馬列斯射12碼造成的「事故」可不是第一次了，並且和曼城還頗有淵源。2016-2017賽季第37輪，李斯特城作客挑戰曼城，比賽第77分鐘李斯特城獲得12碼，馬列斯主射時滑倒，雖然皮球戲劇性飛入曼城球門，但是當值球證認為馬列斯是摔倒時二次觸球把球攻入，不僅入球無效，還給了曼城自由球，導致李斯特城1:2輸給曼城。